一人一幅風景相 估國家 （2）

希望有人估到

應該簡單

我呢個算易？

哈哈哈哈薩克。

重貼，仲未有人估到。

繼續 末有人估到

唔係
呢個地方應該唔少人去過

以為唔同角度

樓主個個係冰島，黑沙灘？

唔係😂

觀塘 5G大廈

Victoria?

Nonono

立山？
利申plan左幾年都未去到

洗唔洗俾多幾張

意大利？

係啊, 立山黑部

應該算係冷門地方

3個唔同地方

1.

2.

3.

呢個比較易搵

係波蘭嘅克拉科夫

寮國?

維也納？

2. 塔林

3. 耶路撒冷 呢個唔算冷門

2. 捷克。CK?

3啱，金頂清真寺應該好易認

2唔啱

啱👏🏻

Japan?

日本？

長洲

錯
話明估國家

Amish in USA?

啱!

香港國

No

唔啱 非熱門滑雪國

比d hints ：全世界最大既國家

Po多兩張

1.

2.

好撚靚 留名 salt lake黎？
鳩估中亞先

唔係喎 定係結冰嘅湖黎
比個continent黎估下

唔係中亞 唔係salt lake
好似內海黎 第一次見成個海結左冰影下
個沙丘算係成個國家比較出名既地方

北歐國家?

helsinki?

2. 鳩估bruxelles

1. 西班牙?

沙丘剩係去過 立陶宛
lm睇結果

唔係歐洲

秒殺左

啱!!

就係Nida？我個陣第一次見到呢種山咁樣嘅沙丘都好驚喜，好似啲貓貓狗狗第一次踩雪咁

係Nida 夏天同冬天都去左次 冬天感覺神奇好多 朝早上去會有層霜係沙上面
去過鳥取沙丘 比較既話Nida個規模冇咁震撼 但環境幾正

Caribbeans?

個陣哥尼斯堡-Nida-Palanga咁走
大推薦 冬天如果有機會再經過就好

唔係，再縮窄d範圍，中東地區

外海內海差好遠

2係Riga

唔係 不過都係幾出名既

三個國家 離香港由近到遠
1

2

3

第二幅終於搵到，原來我都去過。

等我仲狂搵波蘭啲相，因為都係差唔多建築。

唔係！

並非亞洲。

，個重點係個噴水池，我今朝睇（1）個po見倒好幾張都係類似建築風格

CK 重點係呢個，你貼嗰幅真係好多地方都差唔多。

1 菲律賓

3 烏克蘭

係咪兩個都唔中

我講我張相個重點姐，貼呢個太易估

如果3係黑海/地中海國家 2就會係俄羅斯？

無錯 兩個都唔中

係唔係俄羅斯既衛星國
車臣果啲？

再估 1. 越南
3. 巴爾幹國家？

車臣唔算衛星國，佢直頭屬於俄羅斯

依家俄羅斯衛星國得番
聶斯特河沿岸共和國
南奧塞梯
阿布哈茲
仲有新加嘅
頓涅茨克
盧干斯克

其實係俄羅斯裡面的 "埃利斯塔"

1. 越南 (寧平)
3. 不是巴爾幹國家 但近啦

Sorry
我想講俄羅斯既自治共和國

Btw其實你講5個其實都唔太算衛星國
得阿布哈茲同南奧塞梯係俄羅斯承認既「國家」

有機會都想去埋俄羅斯南部果堆..

國立故宮博物院

呢世仔去過最靚既地方
相對冷門些少

西班牙?

加多張

Georgia?

秒

日本

唔係巴爾幹的話 係Malta或Cyprus
或者調轉係大路嘅意大利

日本立山黑部, 個湖好似冇中文名...

日本長野野猿公寓

京都 千本鳥居

都係佢直接管理嘅傀儡政權。

去吧！

Bosne i Hercegovine

日本北海道

秒
Mostar

正確啲應該叫地獄谷野猿公苑

中呀 西班牙
咁多地中海國家巴打咁都認得出?

同場加映

呢幾個都估得好合理
的確係地中海
答案係西班牙
(加泰隆尼亞地區某個沿海小鎮)

太易吧
Trakai

Trakai!

第2張係咪都係立陶宛？
Vilnius入面個對岸共和國？

我認唔出 屋企人認得出

全中

[開估] 三個都已經有人估中
1. 越南 (寧平, 近河內)
2. 俄羅斯 (貝加爾冰湖, 西伯利亞)
3. 西班牙 (costa brava, 加泰隆利亞)

三個唔同國家

東歐？

奧地利？

應該最近先多人識

3）冰島？

亞洲

三個都係歐洲?

屌
Stepanakert
仆街阿塞拜疆仆街俄狗土狗

比荷盧 其一？

啱

得3係 上面有巴打答咗3

大英博物館

1) 加拿大 ?

中正紀念堂

勁喎

2 Georgia?

英格蘭

點估㗎你

亞洲?

唔中。

咁大個 MICROSOFT 都睇唔到？

群馬縣?

正確

芬蘭?

無人估到?

1.

2.

如果估到第1個兩張圖係咩地方都幾勁

點估呀
俄羅斯森林?
國家地理頻道亞馬遜森林?

可惜搵唔到舊 Nokia logo 嘅相了。

西班牙

greciose island?

依家全家玩緊
各位請出題

1. 係咪中亞?
2. 西班牙segovia?

graciosa

仲未有台灣最美的風景

1

2

係咪俄語國家?

1美國
2非洲國家？

都係嗰啲frd

中國武漢肺炎支爆前去

London?

1 係 Moscow? Red Wall 附近

我都覺得似
但兩個都唔係
1好似返返去美國San Fran咁

提示: 1同2係同一個continent

1.
2.

係UK 但唔係倫敦

1) 提子國

1. 白天堂海灘

鳩估 黎巴嫩
黎巴嫩啲建築好似係最唔似中東既中東國家

和歌山

歐洲國家？
好多紅屋頂

開估，係開羅黎

巴打都係去過？
算啱
1. Lanzarote, Canary Islands, Spain
2. Segovia, Spain

Serbia?

啱先仲想估伊朗
BTW
2. 捷克
3. 以色列

咁快知道
有生之年真係好想去多次

1.

2.

3.

Yes
1葡萄牙 lisbon

1係難估d，冇d特別有特色ge野可以認倒

1. 法國?
見到有歐盟車牌
2.意大利
3.匈牙利

3. 斯洛伐克Bratislava?

咁一定係歐洲

不是。

2)法國?

羅馬?

係咪紅白色國旗?

有啲似白濱 千畳敷(?

唔中。

以前就兩隻色，依家變咗三隻色。

咩色就唔講啦。

唔係啦呢個地方咁出名咁獨特

中

馬爾他?

上面俾咗tips

好易中，好易中，中咗可以買餐餸。

1 不是
2 啱，意大利邊度？

捷克？

地質公園啲friend

不是
tips 好多日本人去

1 Slovenia? 取消限速牌比咗hint

次序由近香港至遠排列，全部偏門

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

天空之城 但係都唔記得叫咩
記得一定係museum

非內陸

1 有冇貼士 南亞定係歐洲
2 慕尼黑？

1. 尼泊爾

1琥珀堡

啱左，係尼泊爾ABC

就係天空之城

唔係museum , 路邊隨影

一個幾特別嘅地方

2-7 印度 伊朗 土耳其 北馬其頓 塞爾維亞 洛杉磯

1下面有巴打答啱左，係印度
2 係歐洲國家但唔係西歐

聖馬利諾 真係好特別

意大利?

唔係，亦都唔係南歐。

提示：相中有地標性建築

呢支避雷針？

犀利秒哂大部分！
答案2印度Delhi 3伊朗Shiraz 4土耳其Antalya 5北馬其頓Ohrid 6塞爾維亞Novi Sad

但最後嗰張錯左，因為實在太偏

唔係，係右下果格度

來張東南亞嘅

2.印度
3.伊朗

布拉格?

相中地標建築：charles bridge

緬甸

斯里蘭卡？

來張火山先

泰國喀比，呢度睇日落好地方

1.呢張同上面雪山一樣國家

2.

Gloucester嗰頭?

1.
2.
3.
4.
5.
由北到南 希望唔係太難估啦

真係一個唔錯嘅體驗 即日來回 已經都好開心

Prague

去意大利嘅話 有時間可以試下plan下

北韓？

1. 瑞典
2. 挪威

好易

中國？
全宇宙都係中國神聖不可分割的一部份

保加利亞？枝旗似係

睇嚟冇人估到7，咁我同一地方補多幾張圖繼續估

俄羅斯？

唔係！！！

克里米亞

唔怪之得你話兩色變三色 見到背景有枝俄羅斯旗

不過兩度都係北歐

UK?

香港？

最尾藍頂教堂似東正教堂

開估：
Sacré-Cœur, Paris

望返落市內

1係丹麥？

Gerogia嚟

順序估 挪威 丹麥 英文 土耳其 以色列

呢張國際線手足一定要知。

2.Germany

白俄？

唔係，但近啦！

係，百萬人示威嗰度

同一個國家
第二張好有uncharted feel

呢個應該易

呢個就難好多

Kam'yanets'-Podil's'kyi, Ukraine 咩風吹你去呢度

唔啱

Bingo! backpacking 亂行先去到個度，好似發現新大陸咁

UK

巴塞

第一個係巴塞

第二個估唔到喇掛

提示係都係歐洲

york?

中啊!

跟你

真係冇人估到?
再冇人估到我就開估啦

澳洲（9up）

唔係

呢個地方比較少香港人去
因為係要特登揸車去
然後再去嗰度坐啲吉普車先可以上到去

Bingo
好似一路靠牆行就會搵到
不過已經幾年唔係好記得

未有人估到，貼埋tips

同一個國家

1.
2. 啱一半 估到丹麥邊度/地區就真係好勁
3.
4. 冇咁南
5.

呢個點，網上我都搵到有介紹過。

俾埋名你，唔 Google 翻譯睇下有冇人估到。

原來係阿布哈茲首府 諗緊個檔口招牌唔係Georgian應該唔會係呢邊
想問下向俄羅斯本土去阿布哈茲/克里米亞洗唔洗拎visa/permit？

阿布哈兹要，預早要填表過去，寫明入境日期同出境日期，收到嗰邊封信先叫批咗。

嗰幾日內入都得，入境後到市中心要去外交部換真簽證及付款，嗰日先開始計你七日。

最撚煩係俄羅斯出境，查好撚耐，所以唔好坐長途巴或火車過去。

克里米亞，俄羅斯直飛就得，但我坐巴士試條刻赤大橋，過橋前要檢查，睇護照。

我張俄羅斯入境紙係寫香港，所以好順利過咗。

正常你莫斯科機場入境會寫契丹。

契丹人，可能會查得緊啲。

你意思係法羅群島？ 應該唔係格陵蘭吧

Liechtenstein

第2有少少似法羅群島feel

同一城市？

上面有人估中咗

4 踩水池，9估南歐，一係西班牙外島
5 黑山 (某期LP有相)
6. 大大隻字 Novi Sad (Serbia)
7 9估Croatia

4 踩水池，9估南歐
5 黑山 (某期LP有相)
6. 大大隻字 Novi Sad (Serbia)
7 9估Croatia

#2 Great Ocean Road tour會去，幾正

見到左下角好似CUMBANK

9估哈薩克

大家都聽過既國家
件事就所有人都知

係
我去嗰時勁大風

唔中！！！

伊朗Shiraz

拉得

我又再出過
1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.

1.
2
3
4
5
6
7
8
9
10

2 Salzburg?

好掛住尼泊爾

我七月尾去，又係大風到痴線

1
2 Krakow?
3. 似Minsk
4. 黑山kotor
5
6 9估Riga, Latvia

2. Innsbruck, Austria (酒店名)
6 大大個荷鐵logo
8 西班牙Madrid？
9 倫敦 大大個Underground

3.中

3,4估中，3咁難都估到

3. 白俄Minsk, Island of Tears
4. 黑山Kotor, Kotor fortress影落去

其他都大路景點嚟！除左8係最難估到

上個po冇人估到 繼續
提示：第二張相向左轉90度係一個地標

元朗國

2 係Innsbruck 但b&b黎嫁 唔係酒店
8 錯

台灣

亞丁

台灣邊度呢?

1. Bosnia?

Yes, 1. 波黑 Sarajevo

有料

我去果陣都發覺呢個城市特別多墓碑

8 Barcelona

係咪忘憂森林

再估 巴黎

啱啦張相我係企係凱旋門影的

3 我弟上年帶我去，記得望過呢幕
4 最近刨過Lonely Planet, 正正有Kotor

8可能我去過，有d熟悉

9估立陶宛

歐洲黎，有冇人想估下

唔係

不過我欣賞你嘅思路

貼士係呢個地方夜景幾靚
一出𨋢好多塗鴉嘅

歐洲夜景好靚....好大鑊，真係無頭緒 (覺得香港靚)

德語區都勁多塗鴉 sosad

立陶宛

Tallinn ?

要唔要開估?

呢個係嗰度望出去嘅風景
特登揀個見唔到地標嘅

其實巴打已經好犀利

畀多幾個大家估

1.
2.
3.

2已經blur咗地名

件事係咩事?

好勁丫
巴打你都去過?

THX, 右邊教堂咪地標 XD
閃過里加，但我當年夜晚無行去教堂果頭

一隻船

呢個唔係Riga

英國？

沒去過，但有次無意中上網見過依個地方，上左腦好想去

愛丁堡？

7 Rotterdam
10 Copenhagen?

Nope

唔係Tallinn就係布拉格

真係好靚好值得去
但係真係好唔方便
要特登揸車去
然後去到再俾錢坐吉普車來回
因為上去啲路係超級凹凸不平超難行

呢幅應該好簡單

2. warsaw old town
6. 海德堡

黑部湖？

土耳其 以弗所

1. 波斯尼亞 薩拉熱窩
3. 白羅斯 明斯克

咁投降，求ans

見你寫華沙就醒起我撈亂左
華沙王宮對出果度

隻船係英國

個地方當時都係英國

上面中哂！

2. 波蘭華沙Old town
(嚴格來講係戰後參照old town重建既new town)
1,2,3個view都好sad

6. 德國Heidelberg Palace望落town

5雖然偏門國家，但都好出名喎！冇人估到

3. 拉脫維亞 里加

4. 黑山 Kotor

原來已經估咗

Bingo

1. 赫爾辛基Suomenlinna？

2。 Элиста

車臣首府格羅茲尼

5 係咪 Albania?

5 中！係阿爾巴尼亞 千窗之城Berat

2) Roussillon?

因為去過兩次好鍾意四川高原 不過下次再去應該要等共產黨滅亡左先再去了

揀住五張先 上至下 1-5

今晚開估

眼睛想旅行

1 法國凡爾賽宮
2 只知火成
3 日本西大山站 (大大個牌)
4 門司/下關隧道
5 新加坡

中咗

樓上估到好勁
係咪都係向北Kazbegi 個邊？
Georgia真係好靚

好明顯地標

既然7,8都未有人估到，咁我補多幾張圖你哋估

7

8

This one easy , monument valley

啱咗4個

2係上個post好多人估嘅冰島黑沙灘

上至下 1-5
今次難dd~

眼睛想旅行

1 ） Grjótagjá？

1
2 Las Vegas
3 San Diego (上次估地方見過)
4
5 DC, USA

印尼？

Vilnius 十字架山影落去

德左

我都去過

我認得個風向儀，1係Tallinn

1. Tallinn
2. Trakai

點解可以咁撚勁

兩個地方都有人Po過啦

第二張咁明顯，香港旅行團都會去，點會難估呀？

我上面仲有幾幅無人估。。。。。

Morocco?

係

鳩估
St. Petersburg?

Yup

唔知點解，覺得唔係 moscow
明明兩度地方都無去過

1 iceland

可唔可以開估埋1、2係挪威同丹麥既邊度？

巴打你用咩相機影

1,2,3,6,7 D850加支20 2.8
8,9 D700 35 2
4 iPhone 11pro
5 DJI spark
10 都係D850但唔記得左用咩鏡